---
aid: 9025
zid: 576942
title: "关于帝国长子女制度的看法。"
author: yanhansong002
date: 2015-01-04 21:11:00+07:00
lastmod: 2015-01-19 17:04:00+07:00
---

yanhansong002 于 2015-1-4 21:11:00 发表了：

仔细一想未来的元二代们可能确实需要这样的一批人，按照现在的趋势指望元老们自己带孩子也不现实，更可能是成立类似于延安保育院的机构代为管理，为了不让元二代们太过脱离群众，帝国长子女制度就势在必行。帝国长女和长子应该都是被精心挑选出来的遗孤且与元二代们同龄不限种族人种，他们和元二代们同吃住，同学习，同战斗，同工作与之同呼吸共命运，他们是元二代们幼年时的玩伴和同窗，工作时的同事和下属，战斗时的战友和兄弟，生活上的亲人和爱人。

---

东门吹雨 于 2015-1-4 23:20:09 发表了：

本来就是一开玩笑性质的恶搞，别当真。

元老子女的教育和养成，方法很多。

---

屠龙圣手法仁加 于 2015-1-5 10:19:42 发表了：

_本帖最后由 屠龙圣手法仁加 于 2015-1-5 10:29 编辑_

知识青年，上山下乡

养老院作出了“基层是一个广阔的天地，到那里是可以大有作为的”，“元老子女到基层去，接受工农兵知识分子的再教育，很有必要”的重要指示。

在整个国民经济基础还很薄弱、社会贫穷落后面貌需要改变的状况下，养老院决策动员组织大规模元老子女到基层去，对于缓解就业压力、培养锻炼青年、加快基层建设等，无疑是无可厚非和正确的。作出这样的决策，是与当时经济社会发展现状相适应的。历史已经证明，它不仅缓解了当时政治经济社会诸多方面的压力和矛盾，而且为国家培养了大批又红又专的接班人，为探索国家建设道路积累了十分宝贵的历史经验和借鉴。

---

真红骑士 于 2015-1-5 13:40:41 发表了：

> 东门吹雨 发表于 2015-1-4 15:20
>
> 本来就是一开玩笑性质的恶搞，别当真。
>
> 元老子女的教育和养成，方法很多。

+1

最初是我和其他某个人提出来恶搞玩的，我记得当时我正在复习五星物语来着，到现在也没有经过严肃讨论，一开始大家都是拿来玩的设定

---

真红骑士 于 2015-1-5 13:41:01 发表了：

> 屠龙圣手法仁加 发表于 2015-1-5 02:19
>
> 知识青年，上山下乡
>
> 养老院作出了“基层是一个广阔的天地，到那里是可以大有作为的”，“元老子女到基层 ...

这个可以有

---

东门吹雨 于 2015-1-5 14:21:33 发表了：

一说上山下乡，我就想到了几个网络流传的，那个年代，发生在女知青身上的恶行案件，和龌龊事。

---

真红骑士 于 2015-1-5 18:24:22 发表了：

> 东门吹雨 发表于 2015-1-5 06:21
>
> 一说上山下乡，我就想到了几个网络流传的，那个年代，发生在女知青身上的恶行案件，和龌龊事。

求具体

---

yanhansong002 于 2015-1-5 22:14:10 发表了：

_本帖最后由 yanhansong002 于 2015-1-5 22:18 编辑_

> 真红骑士 发表于 2015-1-5 18:24
>
> 求具体

度娘一下《天 h 浴》，当然因为作者和导演的缘故作品可能有些偏激。要客观的看。

---

璇瑢子 于 2015-1-6 09:40:37 发表了：

> yanhansong002 发表于 2015-1-5 09:14
>
> 度娘一下《天 h 浴》，当然因为作者和导演的缘故作品可能有些偏激。要客观的看。

没搜到呀。。。。。。

---

真红骑士 于 2015-1-6 12:17:40 发表了：

> 璇瑢子 发表于 2015-1-6 01:40
>
> 没搜到呀。。。。。。

http://baike.baidu.com/subview/496580/8217543.htm

---

南海 于 2015-1-7 00:47:42 发表了：

子女教育应该是元老私人权利，可以提供服务但不应该侵犯

---

sanfrank 于 2015-1-7 01:42:02 发表了：

> yanhansong002 发表于 2015-1-5 22:14
>
> 度娘一下《天 h 浴》，当然因为作者和导演的缘故作品可能有些偏激。要客观的看。

这片明明说的是一个女知青为了回城名额对有关干部性贿赂的故事。

---

Brain1127 于 2015-1-7 09:45:39 发表了：

俺也建议元老子女有目的有时限有组织的下基层锻炼。。防止变成二世祖。

也算是帮助元老进行筛选继承人。

进入军队一线服役等效于进入黄区或红区锻炼。

---

yanhansong002 于 2015-1-7 11:50:54 发表了：

> sanfrank 发表于 2015-1-7 01:42
>
> 这片明明说的是一个女知青为了回城名额对有关干部性贿赂的故事。

所以说是龌龊事嘛。

---

sanfrank 于 2015-1-7 12:03:21 发表了：

> yanhansong002 发表于 2015-1-7 11:50
>
> 所以说是龌龊事嘛。

真不知道这片是黑上山下乡还是黑知青。

---

沉默的广告机 于 2015-1-8 23:53:04 发表了：

> yanhansong002 发表于 2015-1-7 11:50
>
> 所以说是龌龊事嘛。

有机会，你回不？

---

yanhansong002 于 2015-1-9 09:44:35 发表了：

_本帖最后由 yanhansong002 于 2015-1-9 09:48 编辑_

> sanfrank 发表于 2015-1-7 12:03
>
> 真不知道这片是黑上山下乡还是黑知青。

一块黑，也算是主创对这一政策的一种报复和抹黑。这已经跑题太远了，我想讨论的是元二代们需不需要一群政治可靠地伙伴和爱人。

---

yanhansong002 于 2015-1-9 09:49:46 发表了：

> 沉默的广告机 发表于 2015-1-8 23:53
>
> 有机会，你回不？

我对公共汽车无感，另外我想讨论的是元二代们需不需要一群政治可靠地伙伴和爱人。这已经跑题太远了

---

高超音速鱼雷艇 于 2015-1-10 20:07:27 发表了：

我更感兴趣的是明朝士大夫眼中的帝国长女是什么看法

---

天青地白 于 2015-1-10 20:23:53 发表了：

> 高超音速鱼雷艇 发表于 2015-1-10 20:07
>
> 我更感兴趣的是明朝士大夫眼中的帝国长女是什么看法

螟蛉？类似军将们的干儿子吧。

---

高超音速鱼雷艇 于 2015-1-10 20:54:23 发表了：

关键是士大夫们的心中那个酸爽啊

---

不洁的孩子 于 2015-1-10 21:06:05 发表了：

> 东门吹雨 发表于 2015-1-5 14:21
>
> 一说上山下乡，我就想到了几个网络流传的，那个年代，发生在女知青身上的恶行案件，和龌龊事。

村里有个姑娘叫小芳，长得美丽又善良............

---

真红骑士 于 2015-1-10 21:20:36 发表了：

> 高超音速鱼雷艇 发表于 2015-1-10 12:07
>
> 我更感兴趣的是明朝士大夫眼中的帝国长女是什么看法

当年我这个点子的来源好像是 FATIMA.....

---

雅卡托维托巴 于 2015-1-11 21:18:55 发表了：

长女军的 点子最开始来自 40K

是长子团&nbsp;&nbsp;原因是某机械教世界在 HH 中打酱油的惩罚 所有家庭交出长子为皇帝服务。。。。

当初讨论的时候 是某村坐视土匪攻击工作队&nbsp;&nbsp;所以就提出对这种犯过错但又不想屠村的时候 就要求他们交出长女为元老院服务

---

屠龙圣手法仁加 于 2015-1-19 17:04:57 发表了：

髡女善战

髡人军制,不设六军而分旅团营连之属,号"近卫"者乃髡军精锐,营中掌红旗大纛者皆为髡女.或云此辈乃真髡"元老"螟蛉,授之以征伐秘术,最善野地浪战,当者皆北.

---
